【爭取獨立】西班牙加泰羅尼亞 10月公投決定前途

西班牙加泰羅尼亞自治區政府宣佈，今年10月1日舉行獨立公投，料會遇到中央政府阻力。

自治區主席普伊格登莫尼特（Carles Puigdemont）於首府巴塞隆拿發表電視講話，宣佈公投題目為「你希望加泰羅尼亞以共和國形式成為獨立國家嗎？」他指日期和題目都在馬德里政府拒絕合作下，由他們單方面決定，「我們已提供許多方案，但一律被拒絕」，形容公投雖勢在必行，但仍希望與馬德里對話。

近期民調顯示，49%加泰羅尼亞人反對獨立、44%支持，近3/4受訪者希望舉行公投。當地人口約750萬，佔全西班牙約1/10，經濟收入卻是全國兩成，加上獨特的語言、文化及歷史背景，令當地人對西班牙產生離心。

加泰羅尼亞自治區政府曾於2014年舉行獨立公投，但西班牙憲法法院將公投列為非法，令公投只能以非正式形式舉行，投票率約42%，當中逾80%支持獨立。
法新社

加泰係西班牙不可分裂嘅一部分
加泰自古以來屬於西班牙

如果西班牙政府唔承認, 又咪一樣無用

以前高登有個加泰仔，唔知有冇份投呢

3年內由80%跌到49%? （雖然只係民調）

外國勢力介入
英國忘我之心不死